## Доречні ситуації використання конструкції `try...catch`

---

#### Парсинг даних

Парсинг даних може викликати помилки у випадку некоректності самих даних. Для уникнення цього варто використати цю конструкцію. Наприклад:
```
try {
    const parsed = JSON.parse(data)
} catch(err) {
    console.log(err.message)
}
```

#### Робота з DOM деревом

При спробі створити неіснуючий елемент, або знайти елемент, якого немає на страниці, також виникне помилка, яку необхідно обробити. Наприклад:
```
try {
    const newElement = document.createElement('ELEMENT!')
} catch(err) {
    console.log(err.message)
}
```

Вище я навів приклади, з якими стикався сам. А загалом, будь-який код, який потенціально може кинути помилку при виконанні, варто обгорнути конструкцією `try...catch`. 